{
    "question": "Alat pernapasan pada berbagai jenis hewan berbeda-beda.alat pernapasan tersebut disesuaikan dengan?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "jenis dan habitat hewan masing - masinh<br><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Alat pernapasan pada makhluk hidup berbeda-beda.\nHal ini disesuaikan dengan jenis dan habitat dari makhluk\nhidup tersebut.\n<span>\nHewan ada yang hidup di darat, di air, dan ada pula\nyang hidup di dua alam, yaitu di darat dan di air. Oleh karena\nitu, alat pernapasan yang dimiliki hewan  berbeda-beda\ntergantung pada tempat hewan itu hidup. Ada hewan yang\nbernapas dengan paru-paru, insang, trakea, ada pula yang\nbernapas dengan kulit.\n</span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menghitung-tekanan-gas-824",
            "question": "Bagaimana cara menghitung tekanan gas?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Seorang ahli Fisika berkebangsaan Inggris bernama Robert Boyle (1627-1691) melakukan percobaan pemampatan udara. Hasil percobaan menyatakan\u00a0\u201cHasil kali tekanan dan volume gas dalam ruang tertutup selalu tetap, asalkan suhu gas tidak berubah\u201d.</span><span>Pernyataan tersebut dikenal dengan\u00a0Hukum Boyle.\u00a0Hukum Boyle dapat ditulis dalam bentuk rumus:</span>p.V=cKeterangan:P = tekananV = volumec \u00a0= bilangan tetap (konstanta)Karena p.V=c,\u00a0 berarti<span>p1.V1= p2.V2</span>Keterangan:<span>p<span>1\u00a0</span>= tekanan udara mula-mula</span><span>V1= volume udara mula-mula</span><span>p2= tekanan udara akhir</span><span>V2= volume udara akhir</span>Alat-alat teknik berdasarkan Hukum Boyle, antara lain sebagai berikut:ManometerManometer adalah alat yang digunakan untuk mengukur tekanan udara atau gas di dalam ruang tertutup. Ada tiga jenis manometer:1. Manometer raksa terbuka<span>Manometer raksa terbuka di pakai untuk mengukur tekanan gas yang besarnya kurang lebih 1 atmosfer.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dik-a1100-cm-a210-cm-beban200-n-dit-f2-jawab-110",
            "question": "Dik:\r\n A1=100 cm\r\n A2=10 cm\r\n beban=200 N\r\n\r\n Dit:\r\n F2?\r\n\r\n Jawab:",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik:<br>A1=100 cm = 1 m<br>A2=10 cm = 0,1 m<br>F1\u00a0=200 N<br><br>Dit\u00a0<span>F2\u00a0?<br></span>jawab.<br><br>Rumus\u00a0<br>[tex] \\frac{F1}{F2} =  \\frac{A1}{A2}  [/tex]<br><br>[tex] \\frac{200}{F2} =  \\frac{1}{0,1}  [/tex]<br><br>F2 = 20 N<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pinset-kunci-pas-penjepit-kertas-termasuk-tuas-golongan-458",
            "question": "Pinset kunci pas penjepit kertas termasuk tuas golongan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pinset = golongan ke 3<br>kunci pas = golongan 1<br>penjepit kertas = golongan 1<br>^^<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-ketika-dinyalakan-lampu-80-watt-lebih-terang-daripada-la-476",
            "question": "Mengapa ketika dinyalakan, lampu 80 Watt lebih terang daripada lampu 40 Watt ? ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena kalau 80 watt itu kekuatan terang dan tenaganya lebih kuat tetapi listrik agak boros<br>tapi kalau lampu 40 watt lebih rendah kekuatannya dari 80 watt tetapi listriknya agak hemat dibandingkan lampu 80 watt",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena lampu 80 watt ,wattnya lebih besar daripada lampu 40 watt<br>dan karena lampu 80 watt energinya lebih besar<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "56-r-berapaf-15-f-berapar-20-k-berapa-c-75-f-berapa-469",
            "question": "56 R berapa....F\r\n15 F berapa.....R\r\n20 K berapa ....C\r\n75 F berapa.......K",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "56R =( [tex] \\frac{9}{4} [/tex] x 56 ) +32<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 126 + 32<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 159 F<br>15F = ( 15 - 32 ) x\u00a0[tex] \\frac{4}{9} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= -17 x\u00a0[tex] \\frac{4}{9} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= - 7,6 R<br>20K = (20-273)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= -253 C<br>75F = (75-32) x\u00a0[tex] \\frac{5}{9} [/tex] + 273<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 23,9 + 273<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 296,9 K",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-kegunaan-transformator-dalam-kehidupan-sehari-hari-896",
            "question": "Apa saja kegunaan transformator dalam kehidupan sehari-hari?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Berikut ini contoh\u00a0fungsi transformator\u00a0yang diaplikasikan dalam kehidupan sehari-hari :</span>Trafo step up, Fungsi transformator ini digunakan untuk menaikkan tegangan AC, trafo jenis ini dipakai dalam rangkaian-rangkaian pembangkit tegangan pada perangkat elektronika seperti trafo inverter monitor LCD, trafo inverter TV, dll.Trafo step-down adalah kebalikannya, fungsi transformator ini untuk menurunkan tegangan AC, contoh pemakaiannya pada adaptor.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Berikut ini contoh\u00a0fungsi transformator\u00a0yang diaplikasikan dalam kehidupan sehari-hari :<span>Trafo step up, Fungsi transformator ini digunakan untuk menaikkan tegangan AC, trafo jenis ini dipakai dalam rangkaian-rangkaian pembangkit tegangan pada perangkat elektronika seperti trafo inverter monitor LCD, trafo inverter TV, dll.Trafo step-down adalah kebalikannya, fungsi transformator ini untuk menurunkan tegangan AC, contoh pemakaiannya pada adaptor.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-berada-pada-ketinggian-12m-diatas-lantai-jika-massa-471",
            "question": "Sebuah benda berada pada ketinggian 12m diatas lantai. Jika massa benda 8kg dan percepatan gravitasi bumi 10m/sekon persegi. Berapakah energi potensial yang dimiliki benda tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik m=8 kg<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0h =12 m<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 g =10 m/s<br>dit ep<br>jawab rumus ep = m x g x h<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 8 x 10 x 12 =960 joule\u00a0<br>dijadikan jawaban terbaik ya :) hehe",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-bergetar-dengan-frekuensi-50-hertz-artinya-sebuah-be-512",
            "question": "Sebuah benda bergetar dengan frekuensi 50 Hertz artinya    sebuah benda bergetar dengan periode 0,01 menit artinya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. Artinya dalam satu detik benda itu bergetar sebanyak 50 kali<br>b. Artinya sebuah benda itu memerlukan waktu 0,01 menit untuk sekali bergetar<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perubahan-bentuk-energi-yang-terjadi-pada-proses-fotosintesis-dan-869",
            "question": "Perubahan bentuk energi yang terjadi pada proses fotosintesis dan jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "energi kinetik berubah menjadi energi potensial. Perubahan energi itu terjadi karena pergerakan sinar mtahari yang ditangkap oleh klorofil.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Energi untuk menjalankan proses ini berasal dari fotosintesis. Berikut ini adalah persamaan reaksi fotosintesis yang menghasilkan glukosa:<br></span><span>6H2O + 6CO2\u00a0+ cahaya \u2192 C6H12O6\u00a0(glukosa) + 6O2<br></span><br>Fotosintesis terjadi dalam dua tahap. Pada tahap pertama,\u00a0reaksi terang<span>\u00a0atau\u00a0</span>reaksi cahaya<span>\u00a0menyerap energi cahaya dan menggunakannya untuk menghasilkan molekul penyimpan energi ATP\u00a0</span><span>dan NADPH\u00a0</span><span>. Pada tahap kedua,\u00a0</span>reaksi gelap<span>\u00a0menggunakan produk ini untuk menyerap dan mengurangi karondioksida.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengaruh-amplitudo-terhadap-bunyi-737",
            "question": "Apa pengaruh amplitudo terhadap bunyi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "amplitudo mempengaruhi kuat lemahnya bunyi :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "k<span>uat bunyi bergantung pada amplitudo. Semakin besar amplitudo getaran sumber bunyi, semakin keras bunyi yang dihasilkan. Sebaliknya, semakin kecil amplitudo getaran sumber bunyi, semakin lemah bunyi yang dihasilkannya</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}